[新手短故] 火車火車開慢點

新手第一次寫故
文筆只係好普通,希望大家接受到
一直有D故事係有好多既面畫感好想寫出黎
但係文筆有限一直都唔知點寫出黎
最近終於下到決心試一試
希望大家都有共鳴啦

------------------------------文在此------------------------------

The next train to arrive at platform 13 is going to…
車站的月台廣播響起了
意味住火車還有數分鐘就會抵達
大大的月台,就只有這個廣播的聲音在回響著
就如一把冰冷的小刀, 把此刻寂靜的氣氛給劃破了
1999年的英國, 冬天是一如以往的冷, 風不只刺骨,也刺進了心底
積了霧的等候室的玻璃窗, 結了霜的椅柄
就如他們的關係一樣, 一直都是凍結了的狀況
沒有人敢開口,因為開了口就會毀掉堆積的雪花

他們的關係己經冰住了好個年頭
相識的時候,大家都不過是初中生,
發著不同的豆芽夢, 也有著不同的夢想
1990年是他們相識的日子
當年的第一句說話,竟然是小女孩先開口的
畢竟90年的英國,能找到共同語言的人不多
總算有個人能談談心,思念一下故鄉吧

可能是外國的老師也體諒留學生吧?
他們二人總是能坐在一起的
相連著坐的教室,實驗室,校園的走廊, 都留下過他們的笑聲與苦惱
初中的生活,無憂無慮, 亦光陰似箭

升上了高中
各人都開始尋找自己的夢想
小女孩己經開始為著未來而打算
她想當一名攝影師, 她想把最美好的瞬間都封存下來
小男孩還是漫無目的
好像未來對他來說還是有點太遙遠了
還是過得了一天就一天吧?

轉眼間大學己經過去了
當時的小女孩從名牌藝術學院畢業
也因而搖身一變, 變得清新脫俗,
就像在漆黑的大海中有一隻小小的漁船一樣
既突出,又令人憐憫,就怕她會在注洋的大海中翻沉了一樣
至於小男孩仍然是糊裡糊塗的渡日
也許知道自己不是讀大學的材料
他己早日踏進社會這個大染缸了
因為沒有大學的資格,也只能充當勞動的工種
女孩唸了三年的大學, 男孩也搬了三年的水泥
可幸的是, 男孩仍是當年那個純真的小男孩
對於女孩的感覺,他也說不明白,只是一直陪著女孩三年的大學生活
於女孩而言,她也喜歡一直陪在男孩的左右
有時候是女孩遠遠的偷看著男孩在工作
看著他的汗珠一顆顆的掉下來
她就拿出相機一張一張的拍下來
有時候是男孩陪著女孩外出拍攝
光影的交融,黑白的分明,顏色的感覺,他其實全部都不懂
只是靜靜的陪著女孩, 世界就會停了下來
這是他把美好的回憶封存的方法

住在大城市多年,女孩早己嫌累了城市的人和事
一切都來的太快, 亦走得太急, 沒有半點讓人思考的時間
或者也可能是女孩可以拍的東西都己經拍過了
住在這個城市, 就在一隻囚烏一樣
她看著這城市的改變, 看著它怎樣變得燈紅酒綠, 變得破爛頹廢
她渴望著離開這個烏籠, 她渴望著自由自在的飛翔
她知道外面的世界兇惡無比, 但她仍然決心不變
她知道, 就算會遍體鱗傷, 就是可能會死去, 她也想死在外面的世界

終於, 她下定了決心, 離開這個城市
她決定先到蘇格蘭去看看, 她想到更北面的地方
她想看到更多的冰和雪, 她想看到更少的人和事
也許只有冰天雪地的世界才能讓她有呼吸的空間,有思考的時間

可是此時此刻映入她眼底的, 不是冰天雪地
而是久經滄桑的面孔,
對著這張面孔, 她不知道該如何開口, 也不知道應該說點什麼
他也是一樣, 就這樣靜靜的看著她的雙眼
可能他根本不明白到底這意味著什麼
可能他明白到, 根本無力挽留

就在大家都彷彿想開口的瞬間, 火車就到了
想說的話也突然好像被唾液沖進肚子裡
再也沒有法說出口了
女孩提著沉甸甸的行李箱, 步上了火車
沉甸甸的行李箱, 此刻就好像他們的回憶一樣
縱使是何等的沉重, 縱然會令人步伐蹣跚
她還是要把它帶走, 是放不下? 還是因為放下了? 她自己不知道

英國因為天氣寒冷, 火車每節車卡的車門都可以獨立開關
沒有人按制開門的話, 門就不會打開,
同樣地不按關門的話, 門也不會關上
就這樣他們兩個一個在火車裡面
一個在月台上, 仍然是互相的凝望著
也許是天氣太凍了, 凍得嘴唇都黏住了, 還是吐不出一個字

The train on platform 13, will depart in 1 minute, passengers please ….
月台的廣播再一次劃破了他們之間的沉默
當他們真正回過神來的時候, 門己經關上了, 火車也開始動起了
也許知道這時最後的機會, 男孩居然也跑起來了
他追著女孩的身影開始跑, 但人的速度終究敵不過機械
女孩的身影還是離去了
「我等你!!!」短短的三隻字, 就在此刻從上氣不接下氣的男孩口中吐出
聲音之大, 把月台冷冰冰的空間硬生生的給撕破了
整個月台都回響著這三個中文字
月台的其他人都望過去聲音的源頭探過究竟
只是大家都只看到一個跪坐在地上的男人
好像一台壞掉了的車子一樣, 停在公路上無人問津
不知道音聲傳播的速度, 在這寒冷的天氣裡
有可能追得上火車嗎?

------------------------------全文完------------------------------

good try

推

真係好短

係咪太短無feel

其實幾好睇 但太短喇
好鐘意書面語故
加油啊

多謝你呀
有無畫面感/有無 feel 呀?

描寫得都唔錯啊
如果多d行距冇咁密會睇得舒服d

多謝你
會再努力寫長少少

我等你

第一段寫景引入 唔錯
第二段絕佳 之前以為係英國人
原來係留學生
最後一段 神來之筆

多謝巴打既意見

推一推先

好橙 冇人睇

好文好文！值得鼓勵！

幾有畫面